


\part[Inleidende Beginsels]
{Inleidende Beginsels tot Konsep\\ van Programmering}

\chapter[Inleiding]
{Inleiding}

Daar is baie tale soos python C Pascal C\# Fortran Lisp Visual Basic ens.  Python is maklik om te leer en dek al die basiese aspekte van programmering. Dit is ook baie goed met data wetenskap en Masjienleer.

Programmering is net 'n kommunikasie middel soos enige taal.  Kommunikeer net in hierdie geval met masjiene.

Programmering het baie meer toeganklik geword a.g.v. goedkoop hardeware en die internet.  Github het 40miljoen programmeerders. Dit is maar 0.6% van die wêreldpopulasie. Dus is daar baie ruimte.

Programmering behels vanaf die uitwerk van ''n algoritme met pseudokode tot die vertaling van pseudokode in ''n taal. Tot die bestuur van die weergawes van die kode met 'n sagteware argiveringstelsel soos git.

Hierdie handleiding fokus op python.

In die komende jare gaan die vaardigheid om vinnig te kan tik en om te kan programmeer wees soos om geletterd te wees in die verleë dae.  Met masjienleer en AI en die internet in die 4de industriële rewolusie is dit die sleutelvaardighede vir die nabye toekoms.

Oopbronsagteware en Linux is ook baie belangrik omdat dit rekenaarwetenskap goedkoop maak.  Dit maak dit toeganklik want dit loop op byna enige hardeware.  Jy kan ook maklik leer deur voorbeeldkode.

Moderne rekenaars is oral en oral beskikbaar.  Soos fone wat meer prosesseringsvermoë het as die maanlandings rekenaar.




\chapter[Pseudokode]
{Pseudokode}
  

Gee voorbeeld deur 'n while lus te doen met mense. 'n teller tel op tot 3 waarna die persoon na regs gestuur word indien teller bo 3 is.

\chapter[Veranderlikes]
{Veranderlikes}


Stoor inligting in veranderlikes. Soos 'n nommer in bokse te plaas.

Wys vergelyking van a + b
Waar a = 2 en b = 3.  Antwoord is 5

Wys operateurs


\part[Basiese Beginsels]
{Basiese Beginsels van\\ Programmering}

\chapter[Die if stelling]
{Die if stelling}

Verduidelik die stelling

Boolse logika vinnig verduidelik

4.  Die skikking datastruktuur

Klomp boksies in 'n ry gevul met nommers


% Python listings instellings
\lstset{language=Python}
\lstset{frame=lines}
\lstset{caption={Insert code directly in your document}}
\lstset{label={lst:code_direct}}
\lstset{basicstyle=\footnotesize}
\begin{lstlisting}
from brg.datastructures import Mesh
 
mesh = Mesh.from_obj('faces.obj')
mesh.draw()
\end{lstlisting}

\lstset{caption={Uit leer:}}
\lstinputlisting[language=Python]{sample.py}


\chapter[Die for stelling]
{Die for stelling}

Gebruik die for stelling om 'n skikking te kwadreer


\chapter[Die while stelling]
{Die while stelling}

Verduidelik dit met die borrelsorteer algoritme


\chapter[Funksies]
{Funksies}


Funksies breek moeilike take op in 'n klomp klein takies.

Funksie definisie in python

Klein funksie om lineêre funksie waarde te bereken. y = mx + c


7.10  Rekursie

\chapter[Prosedurele programmering]
{Prosedurele programmering}


Programme wat bestaan uit klomp funksies met een ingangspunt in die program.

\part[Gevorderde Beginsels]
{Gevorderde Beginsels van\\ Programmering}

\chapter[Objek gebaseerde programmering]
{Objek gebaseerde programmering}


Model van objek met funksies wat geroep word as iets met objek gebeur.

Definieer sirkel as objek.  Bereken area en die omtrek as die metodes van die objek.  Die eienskap is die radius van sirkel.




\chapter[Netwerke]
{Netwerke}

Die internet en hoe netwerke werk in neutedop

\part[Konfigurasie Aspekte]
{Konfigurasie Aspekte van\\ Programmering}

\chapter[git]
{Sagteware argivering met git}



Geskiedenis van git. Linus Torvalds skryf Linux en kon nie kommersiële sagteware kry wat werk nie en toe skep hy git

Algemene gebruik van git

Clone en commit

\chapter[Dokumentasie]
{Dokumentasie}


Markdown 

Voorbeeld van dokument met formule

LaTeX

Voorbeeld van dokument met formule
